\chapter{Introdução}
\label{sec-intro}


O Departamento de Informática da Universidade Federal do Espírito Santo (DI/Ufes) necessita de um sistema de informação para ajudar no mapeamento sistemático da literatura, um método para selecionar publicações que podem ser do interesse de um pesquisador dado um tema. 

Este documento apresenta os requisitos de usuário do sistema \imprimirtitulo e está organizado da seguinte forma: a Seção \ref{sec-minimundo} apresenta uma descrição do minimundo apresentando o problema. A Seção \ref{sec-requisitos} apresenta as listas de requisitos de usuário levantados junto ao cliente. A seção \ref{sec-caso-de-uso} apresenta o modelo de casos de uso, os diagramas de casos de uso e descrições de casos de uso.
